揭幕戰觀眾66萬：33萬 Viu TV世盃收視 「省」低TVB

揭幕戰觀眾66萬：33萬
Viu TV世盃收視
「省」低TVB

【2018世界盃】

【本報訊】世界盃前晚開鑼，除Now TV獨家直播64場賽事外，免費電視Viu TV亦獲安排直播揭幕戰、兩場4強賽事和決賽等合共19場賽事。主辦國俄羅斯前晚揭幕戰以5比0大勝對手沙地阿拉伯，而這場揭幕戰更帶挈Viu TV以平均10點收視（約66萬觀眾）撼贏無綫《晚間新聞》及陶大宇和郭可盈主演的重播劇《刑事偵緝檔案III》。

記者：戴彩煥

前晚11時Viu TV直播俄羅斯對沙地阿拉伯的揭幕戰，剛好與無綫《晚間新聞》、《娛樂頭條》和《刑偵III》對撼，由於今屆世盃揭幕戰有別之前巴西、南非世盃等於香港深夜時段舉行，因而吸引大批香港球迷捧場。Viu TV昨公佈揭幕戰電視平台平均收視10點，有約66萬觀眾（每點約65,540觀眾人次），最高收視則達12點，約79萬觀眾捧場；於網上平台觀看直播人次約22萬，即有逾100萬香港市民透過Viu TV收看揭幕戰。

據悉，撼正世界盃揭幕禮的無綫飲食節目《食好D 食平D》收視微跌2點，平均有17點（約111萬觀眾）；繼而撼正俄羅斯對沙地揭幕戰的《晚間新聞》最慘淡，平均收視由之前12點（約79萬觀眾）跌至8點，流失約26萬觀眾，其中開波15分鐘後，無綫《晚間新聞》一度跌到7點收視（約46萬觀眾），Viu TV就升到12點最高收視。

除《晚間新聞》收視慘敗外，《刑偵III》近日在無綫深夜重播掀起熱話，但經典劇也敵不過世盃，據悉前晚《刑偵III》平均收視只得5點（約33萬觀眾），被Viu TV的揭幕戰遠遠拋離。

Viu TV前晚直播俄羅斯對沙地阿拉伯的世盃揭幕戰，平均收視10點。

收視高過上兩屆揭幕戰

另外，Viu TV今屆揭幕戰平均收視達10點，創下過往8年來世盃揭幕戰最高收視成績，上屆（2014年）無綫直播巴西對克羅地亞世界盃揭幕戰，因為深宵播映令香港捧場觀眾大大減少，平均收視只得7點（約46萬觀眾），而2010年無綫J2台直播南非對墨西哥的揭幕戰，亦僅得平均5點收視。由於下月15日舉行的世界盃決賽，同樣是在香港時間晚上11時舉行，相信屆時定掀起全城狂熱，再帶挈Viu TV創收視新高。

相關新聞

Robbie Williams獻唱舉中指或犯法

要聞 3小時前

採訪手記：墨國名記者成傳媒寵兒

要聞 3小時前

伊朗女赴俄為睇男人踢波

要聞 3小時前

防守中堅：逆境波－梁栢堅

要聞 3小時前

老少女睇波日記：哪有錢

要聞 3小時前

無記統計人數水分好高
一定再少幾點

世界盛事先55開

黎緊個星期8點場先係關鍵